[IT撚] 其實做IT呢家係咪真係咁好景

話說有中學同學做programmer
做咗一年到就上到25k

同自己公司HR幾熟
吹兩嘴問佢忙乜
佢又係話忙要請Program 人

自己女朋友做HR請人
就成日聽到佢話請唔到P同AP比老闆屌
就算fresh grad 無任何intern exp比到18k都請唔到人

純粹想問下行內人點睇
因為聽我女朋友講其實真係好好景係咁搶人
如果呢家再去讀諗唔諗得過？
有無IT撚係讀完無工開？

順風順水就好景
如果唔係無人賞識你 自己又進步唔到
做幾年或者十幾年都係做junior既打code position
咁就一世嫁喇

呢幾年好景係事實 不過唔係話入就入 最起碼都讀返個cs degree/hd 再諗啦
有d人天生食呢行飯 有d人就算係CS出身都覺得自己唔適合 每日返工都係煎熬 幾年後就轉左行
經驗白費曬

流失率仲高添
大把programmer做完一兩年頂唔順出返嚟，做返it sales/轉行

It 追新嘢，考cert都玩死你

巴打好似好有經驗⋯⋯
都只係有一刻有呢一個不如讀多個CS既諗法
不過一諗起讀得完時世界都已經變左
咁就都係呢家頂硬上算

我本身無咩IT底
最多只係中學讀CIT
之後有一日手痕去睇jobsdb 見到d programming 野多到⋯⋯
JAVA我都叫知係咩
又Python又C#
大佬真係份份唔同

大學教到1隻深入，2~3隻表面嘢嘅lanaguage 已經好chur
仲有讀到數， infra, networking, security, server, os, 再加d ge course, 英文

學到幾多問心，咪一路返工一路學新嘢，學到碌上manager 應該先叫可以差唔多停手， 除非你搵到一兩隻係可以成世搵食

剩係追新野 都追死你
會計/工程/其他行業有cert都會九成搵得多d
IT考左又唔一定叫高d價
都未計IT地位都爭d

Programmer高人工係有代價
最大問題係年年有新tech
幾年就一次大執

fg高人工 因為佢地學新野pickup得快
著數過請個senior返黎再教
調返轉講 當你三四十歲
不幸升唔到Manager
你有無信心學野會快過一個fg?

加上你仲要記住 你係逗緊一個fg幾倍人工
如果你係老闆 你會點諗？

而家叫做好景少少，但相對其他engineering 其實唔算好。一般來講都唔係幾及得上考到牌既civil eng 同building eng 咁樣。

其實IT咁大
真係學極都學唔曬
又要出得快

唔怪得要搶人

都係既⋯⋯
其實呢家覺得以前自己係有眼不識泰山
笑9 d program fd係IT狗
呢家人地分分鐘高我人工一大節

絲打言下之意係咪姐係反而fg更難請？

Sor我無知
但想問下巴打
其實engineering 又係會做乜？
成日覺得engine 都係寫埋d常人睇唔明既code

Cloud and data？

應該咁講 公司肯出高過其他行業請fg 係因為programming呢行 一個fg同一個senior既生產力唔會差好遠 特別係當有新tech出 fg反而有機會因為年輕 而pickup得更快 你計fg 咁programming一定好景 但背後好多中年撈得好慘既人你唔會知

25k叫高

我又唔知我女朋友同公司HR detail請咩
佢地只係話programmer

因為呢行分左新IT 同舊IT
舊IT 可以完全唔識新IT野
所以新IT咪搶人搶到勁

一年先上25k已經算慢
而家正常一年上30k都好平常

你間公司做咩field 新手同老手唔差得遠

姐係又係一行晚年會乞食既行業？

你可以做到老學到老既 晚年咪唔乞食

佢上年grad 去埋個grad trip 先搵工
到埋真係開工成10月
嚴格去數7個月

呢家聽聞係玩AI solution 個d
另外話用python

一般啦25k
利申 而家做緊個份 因為係人情債所以低過25k
但係啱啱有offer 高過25k好多

中年已經要。年資唔代表咩(因為啲tech 不斷變)。上唔到位就玩完

我講得唔好
佢上年grad 去埋個grad trip 先搵工
到埋真係開工成10月
嚴格去數7個月

人情債又真係無得計

但當你望返自己
做左啱啱一年
加埋人工
都係未有2字
對比下就覺得自己好廢

又係考上位既一行

Yes 所以我地條team有大半覺得還完就跳了

仲要還幾耐呀巴打

老老實實
依家無2X K
請鬼到正常人

咪再入黎
就黎有支那外勞
IT狗又準備返FG 9K

都有offer解 還埋呢個零兩個月

有
如果你由中學開始跟左老闆成十年 老閪都要去還人情債啦

2x都只係有正常人
大概幾年經驗？

其實一直都大把大陸人係香港做it，唔信1000個影響咁多，果1000個仲包埋其他人

無啦 都係問下
見女朋友日呻夜呻話請唔到人

1000個只係初步試驗
見你班IT狗唔敢反抗
就開始支那外勞放題

IT 有無話做咩公司最爽？
外資？銀行？

36歲請唔請先?

到時唔只it啦

當你跟住潮流去讀，你讀咩都係食屎

歷史有IT, 會計， civil, business科，香港人真係唔用腦諗野

因為太多唔識寫code既人 以為自己識下即食麵就去interview

最爽係低人工既

喔 我想問咩叫識?
BIN TREE?
JAVA?

真係識野既 六十歲都請啦

幾好做 週圍都係搵錢機會
上個月接左單 job 要寫program
一個月寫完賺左30萬

呢行唔係睇你識個種programming code就得啦咩？
幫你問下女朋友囉
巴打係咪有興趣先
佢哦咗我一星期問我識唔識IT友

無撚有錯
香港只有醫療科不死
要讀既去讀個NURSING好過啦

明顯佢地係到試水溫

我都只係問下 sor 自膠

老實講 如果keep 住有追新野既
Fg點會夠個senior學得快

其他行業有工會頂住
你見醫生果D講咁耐都搞唔成就知
IT狗無反抗能力 好快收皮 做支那殖民飛機杯

某間大公司STANDARD
兩年 23K
都巳經成日請唔到人

唔同公司唔同

一個人寫

爽所以lower paid?

Agger
新仔仲諗緊個keyword個時 senior已經睇完幾個source

好多公司係要請一個正常人，唔係啊豬啊狗讀完degree，寧願請唔到岩心水都唔想請件無料既晒心機時間教返轉頭，試過in足3 個月都搵唔到心水

係 所以先賺到30萬
正常份 job 要2~3個人寫 一個禮拜鬆d
不過個客唔急 加上信得過我（之前有合作過）
所以先俾我一個人慢慢寫

唔意外
但係我自己唔識搵呢啲job所以無試過

如果10年後你上到位或者搵到長工再講，IT只係威前期

對上果間做fintech
佢之前由jsp轉用angular
成班senior都搞唔掂
呢家最好打果班係近一兩年入黎果d

其實不嬲都係咁上下
IT行頭闊落差可以好大
咁人永遠都係衰嘅周圍呻好嘅就收收埋埋
先會畀人感覺好差
事實上喺香港嚟講算比上不足比下有餘啦

同埋d 新野又咪係base on 某d 舊野
有底要追唔難 難既係一直都冇追突然要學返新野

Agger 試過教完三個月都係做極都錯

除左醫療，律師，仲有咩工會咁勁 唔好同我講國泰 根本要浸透你點都避唔到

威前期都只係呢兩年既事炸
依家個個狗衝
過多幾年又返返去以大學咁 FG得12K

其實IT入面話要寫個program寫完出黎係實質有d咩？
我知我個問題好膠
但我有時聽d IT撚講話要砌coding又乜又乜
好想知整完會點

咁係你啲老手都廢啫 淨係拎住自己既經驗唔學新野

Lihkg咪係一個product

我會叫呢d老手做老屎忽

我比十打膠自己
姐係一個software or app?

呢家係好common既現象
大部分人都係用來用去同一套
平時放工唔會自學 返工都無乜機會自學
變相一轉tech就好大獲

可能巴打你勁or你鍾意programming會自學
但大部分人朝早返工做完野
放工都會hea唔想再掂programming野

我女朋友話有手有腳識呼吸既就請
要識用java去build up enhancements 同比instruction d development vendor

有啲公司係賣library 即係佢寫好啲code 賣code/object file比其他it公司用

依家好搵左只不過係前5-6年人工低到狗都唔做
果陣每間大學揀CS既人得30人40人 先會造就呢兩年唔夠人好好搵既假像
依家個個狗衝 2-3年後間間大學IT相關既成200-300人畢業
下一批畢業生就準備乞米
唔好話唔提醒大家

200-300畢業
有幾多會真係認真學programming先

當你見到行內幾多老屎忽就知根本無所謂追新嘢嘅問題

生態上即使老嘢唔再追新技術
只仍然有好多方法生存

而且好多公司都會養住一樣熟悉domain knowledge 公司運作有管理設計技能嘅老嘢
然後每個project 需要唔同技術就project mode 搵需要嘅人即可

到底做IT既人要有幾高既求知慾

其實我見到IT好多contract 位
係咪都係因為好多時都係project base就算？

其實 做得技術工種 肯定要有求知欲先做得好

有好多連link list delete element都唔識

當果行吸引左 就會多左人爭住入去
依家三大收過3
相信過幾年出黎果批仲會好過近3-4年果批
但根本太多人 個市場就開始爛

我都只係問吓啫 無錢都無時間去讀
大家唔洗咁快負皮我

programmer 成日 ot 又要用工餘時間學新野,計返條數高得幾多

姐係好景就只係市場供求問題
而唔係真係IT好多發展

contract 又唔一定係project contract
有啲contract 只係公司唔想養個headcount 將個fulltime 位用contract 請

project contract 入去就係做一個project
用project 嘅錢養
人工正常高一截

不過無論邊一種因為都有唔駛長遠承擔
自然有錢有需要就會即刻開post 請

咁請解釋需求做咩上升

本身中意寫program 咁工餘個part咪唔算係啲咩囉

SENIOR 有料就係既
好多SENIOR做左十幾年
連KEYWORD都未必知 鳩寫

會唔會中年被炒，做保安?

係邊度接job?
會唔會畀人呃? 收唔到錢, 或者手尾長?

咁做到無得收工無償ot過勞死又無人講姐
除左識寫code 寫spec寫requirement 做system design 有時做埋system support 要帶埋祖宗十八代返工俾人問候食死貓
一日未上到位一日都要進修
少d iq eq隨時都有精神病
匯豐年年炒人
政府口講支持創新科技但就輸入強國人
香港人幫政府打工做it狗大部分都判上判合約工要年年續又點計
你估無代價

IT 工 尤其寫PROGRAM 係好唔抵做， 出面有幾多工無要日日夜夜都驚自己d skill 過時先得㗎

本身個人興趣係OT咁OT咪冇問題

調返轉諗
佢地咁都可以生存到
其實又有乜好怕會俾時間淘汰

果D係賠償黎

其實nursing都爆左

利申，讀緊

鐘意日日學野咪入行lo
一停過幾年就比人淘汰

邊到係咁比 你係都應該話 中意辯論咪做律師 中意煮野咪做廚師

好似我舊公司班manager
上左位唔洗落手做成日掛係嘴講技術咁重要咩？

根本佢自己咩撚都唔識仲停留係幾十年前mainframe 年代
次次買system 就俾vendor耍
下下要中低層幫佢解圍
為左保住份工咩野唔合理requirement 都照單全收要細既同佢頂哂
真係得個肉體返左工

不過佢一日唔爆獲真係坐到退休都得
所以it人上唔到位你就玩完

你係咪頂到瘋狂ot同要不停學新野先？
担白講呢行可能你做緊嘅野聽日就比人取代喎 同埋learning curve係life long
咪睇好似好好景 依加創科局打算開條line比班大陸專材 你隨時比佢地賤價趕走

轉做vendor啦，入得in-house做註定係咁嘅環境

Big data and AI 時代

Vendor我都做過
返工無收工
佣就sales 落袋
無償Ot就it狗做連sales 都壓你manday想你接多幾單野返來
仲地獄過in house

而家去讀太遲喇 我表弟外國撚fresh grad 去左facebook做 人工大約30k pound

請問巴打做vendor同in house 又有咩大分別？
虛心問，因為真係唔了解

唔會啦 我都係隨口up下

我話唔會，你會信乜

Big data條鐵ai條鐵
叫返data同advanced regression啦 成日講埋啲buzz word

Btw我覺得excel都唔識人既人真係唔好做所謂big data

年

好多行內人真係無keep 住學新野既container tech (e.g. Docker, Kubernetes), Machine Learning, React 等等未聽過或者唔識。其實有時未必係真係要落手落腳做果樣野，不過concept 上要清楚利弊優缺，同埋最少學過啲相關既野要快上手咁囉。

existing advance 少少野唔識，如multi-threading 同database tuning 或indexing 原理(B-Tree 等)

咁都算啦，當係少做，差啲既 Git 唔識，continuous integration 未用過，unit test 又無乜點寫。

再差啲既自己用開既programming language 既data structure 都唔清楚運作原理，香港既developer 好多人都係呢個level，無實際數字，但憑經驗粗略睇有一半人~50% 都係咁。

咁你話難唔難請developer 啦

不過無可否認，programmer 真係好多野學，某啲公司又OT 到學野既時間都無既

睇下個list 係幾長先得架：

大家唔好再負皮我啦
我都係自膠一下問下㗎炸

我㩒到入去
d英文字分開睇就識
佢地夾埋一齊我就唔識

佢原來依個LV
我唔做了
我都係做番老本行
果種OT 我頂唔順
多謝你意見

笑

不嬲好景
依家大學就算你唔係major cs/it相關科目
讀過d basic programming course已經有人請
入到去再慢慢train
今年Fg 20k起跳

呢個咪IT慘既地方囉
做到好senior 甚至manager都要係咁學新野

講真丫 三十幾四十幾歲人仲要係咁學新野
唔係做IT既實諗學野姐 有training你上不知幾好啦IT狗係無training情況下自學 仲要兼顧日常工作

係

其實it 係讀d 咩，好似好好景想讀但唔知自己適唔適合

唔好淨睇短線
ot文化, 中年失業呢d先係重點
簡單黎講就係狗一隻

樓主聽人講一兩句就覺得個行好做, 呢d真係普遍香港人炒短線, 跟風既心態黎

做It狗英文廢係咪冇轉機
下年grad

比女朋友發現左個Po
鬧9我on9 做IT一d都唔簡單

去各大大專院校網站望下個syllabus 咪知

ssa 得50k，香港既IT 人真係好憐

Programming = 一日做16個鐘

IT 輸入外勞了。你班人醒味？

冇100k都唔屌啦

想問下入行既話係咪一定要有degree?

其實我覺得呢啲都係好小事
編程語言又好 架構好 都係工具嚟
好多人唔識唔用只係佢唔需要用到
尤其是識卸膊走位果啲可以乜都耍到唔關佢事
但當被點名一定要做時就自然會識

當然不可能專
但要做到你講擁有基本概念或操技能並唔係咁困難
尤其是 Git CI/CD 呢啲基本上就係學揸車差不多嘅事

developer 嘅質素高下反而在於將問題投射到唔同層面嘅解題能力以及思考嘅全面性
有好多人技術層面好好但缺乏呢方面能力就喺現實上發揮唔到

睇完都係覺得好空泛唔知讀咩

我唔知㗎佢係咁講

Sor我打得唔好

如果係大學既話，建議可以嘗試自學UCB 既課程，尤其CS61A, B, C
亦可去Coursera 搵course 學 或睇google developer guide

Ive 都有人請
不過你唔想一世做流浪狗食垃圾就點都最少要有degree
想多d機會食狗糧就最好有master

做人做狗自己決定

金融狗點睇

inhouse無野做夠鐘即走

Sap 都有40-50？ 有咩requirement?

我依類紅褲仔
都係讀埋DEGREE 同 MASTER
先考慮做唔做

讀完都50了

Why full time master

我自己都幾鐘意去學新野 所以唔係好覺慘 反而用舊野我會爆粗

用新野有原則 唔好新到beta 都去用 自己做輪子係好麻煩既事

睇下咩project 如果係大又要長期main 既都係會用返耐少少既tech 例如react 咁 但如果係細project 用一陣就唔使main 咪會試新野 個陣vue js 1.0version 都照

淨係睇錢入行做IT 一定做唔長
分分鐘你個CS degree都grad唔到

IT vendor 同 in-house 最大分別係佢哋收入來源
vendor 就係賣IT技術，in-house 多數就唔係賣IT技術
in-house老闆眼中，就算冇IT狗，公司一樣可以如常運作
佢哋眼中，最重要係班有domain knowledge嘅精算，accountant，其他engineer（如有），其他野可以靠 out source 解決
所以in-house上位唔係靠IT技術

不過都有極少數嘅例外，例如ibank，網店果啲

vendor就唔同，佢哋係賣IT技術，技術唔好的話，好快比其他 IT vendor取代

你比錢我唔該

初初入行想跳槽加人工要入software house
學嘢係最快
因為接job最多，有曬成套流程俾你學

In house真係養老用
如果大公司就唔會請新人
細公司請完人你真係電線都要拉

不過以呢行嚟講
我個人見解係
萬般皆下品，唯有DBA
越老屎忽越難炒
其他位嘅人都係可以隨時換走嘅人
所以做DBA只要你頂到頭幾年
你都幾難會俾人整走

雖然最近nosql盛行
但都未整到啲舊公司嘅系統住

Part time master咪一路做野一路讀囉
而且有公司可以claim部分學費

$18000一世 點都好過做文員仔或會計
永遠$18000樓下

有啲出名的startup可以開價好高，你真係有料可以有30k - 40k，唔一定要好多年經驗

呢到d人以為d新野係平地一聲雷突然出現，所謂「新」野好多時咪ride on舊野整出黎

其實fg最易請，請唔到fg係請人果個有問題

It無做過vendor, si，一開波做inhouse既it人可以好渣

上星期見左兩份工

得罪講句，未必係妳女朋友，但大部分hr對行業既認知識條鐵，佢地識鬼technical

有手有腳識呼吸既就請 請唔請個人佢話事咩

都係被人開12~14k
真係有咁高人工咩
利申 今年 HD grad

Details

咩類型公司 做啲咩

頭幾年升得快，但過40k已經好難，又除時俾人炒，真係睇唔到前景，諗緊下年retake dse入返醫療科好過

website

咪玩啦，而家重有P仔開12k?返4日?

你in front定back位

你做到top fit 既咪fresh graduate 3萬幾到10萬都有lor

你做唔到top fit, 無興趣/無能力不斷學新野既 咪同其他19工一樣做極都萬幾兩萬

Programming講天分，好多cs畢業可能連個微型coding project都搞唔掂，香港而加it收d咩質素學生大家心照啦

奴隸供應處打把西工西到你唔信

我覺得香港黎講 人既質素係個樽頸位 天分都重要但唔係樽頸位
好多人唔識又唔去問tutor assignment就抄 仲要出埋假醫生紙去skip assignment

應該back掛,佢話要用framework寫php
佢話u grad都係多少少

12k請到返嚟都唔知咩人，見份17k嘅都係要求你做份極簡單嘅test，past到就接近必請

你in個啲咩濕鳩公司黎

所以未等d人吹捧囉，見識唔少做緊既都屎到咩咁（就算CS出身都一樣）
等多d人覺得好景，讀d camp就轉行黎做炮灰。
想死既點解要阻止

好多second low/third hon cs撚跟本份份功課都抄source，問佢咩係inheritance都未必答到你，array arraylist有咩分別都分分鐘唔知

我見完都o曬嘴
即刻懷疑連登D it 人工post 吹水 定自己真係太廢

其實我都只係second low 因為我就光明正大咁唔交一半功課 走堂走到淨係exam既
我係覺得 唔識既就認真啲
做埋啲錯既野又要以為自己盡力左 之後又要怨 都唔知做咩鳩

成team拉隊走人囉
係it世界嚟講唔出奇
又要快又要屌又要唔俾水
就算老雞日日俾人屌慣都要入廠啦

如果長期請人個啲
小心啲
好好善用可以隨時走嘅時間

點解開親IT post 都係講programmer / support

根據D lecturer講，你學得慢純粹係因為你大學個底打得差(algo/data strucuture, design pattern, oo/fp..)，個底打得好，任何新野都會好快上手，除非係D偏學術嘅野。

因為hardware行頭太細

Support is not it job
It世界嚟講
內行人都會知
Cs/sale/support/help desk/operator
都唔會係it job
呢個係定律
但好多老細唔了解咩係it行業
好多時見佢好似用電腦都會計入it

好似咁少人講networking

呢樣真，本身熟P，學新野就好快上手

最明顯嘅係
呢類工種都唔需要專業知識或者訓練
睇落support佢似係要為系統管理負責
但佢係系統嘅角度嚟講
佢只係一個較為高級嘅user
佢唔會為程式寫/加新功能
佢只係負責為系統可以正常運行而存在

係班p仔唔認其他人做it姐
做infra做security又唔係it?

年薪30k pound? 咁少？

邊有咁多application，弱ai可以leverage幾多business value?

依排咁多post吹奏IT

我就係果啲cs出生，但做幾年覺得唔適合而轉左行
雖然浪費左幾年，不過唔啱做真係唔啱做

邊行專業唔駛？auditor季季有新guideline出又同你講？

越睇你越膠

一睇就知上面鳩吹
好彩你出世係香港
香港政府同出面好多機構用緊好舊既野
新野唔會多BUY

而且唔洗下下追新trend
公司會搵出面vendor做
vendor就係請FG既地方
而且D programmer你估寫曲咁簡單?
要做埋同vendor + user deal角色

睇返大學FG薪酬報告就知，吹水是常識

好唔贊同，vendor永遠代取唔到inhouse it，inhouse it可能因成本考慮將center 調去某d國家，但inhouse it唔會被取代

你估個個fg 18k up?

今年cs degree grad得15k

上年grad 得15k

做IT做到眼光窄晒，行行都要不停學啦，auditor就新guideline，醫生有新藥新儀器新療法，律師有新案例新條例。

早幾日in過一份 3年半開23k 佢問我18k考唔考慮 我答 不了

寫app既=高薪既狗
其他=低薪既狗

轉左咩

我而家讀左CS差唔多一個sem,已經想轉去商科，輕鬆啲又可以食女

同意
其實有好多銀行都搬左成個development team返大6
Eg HSBC

但總要d in house 係香港做urgent case同協調

PS 我係傻仔樓豬女朋友

追唔追新野真係睇自己點諗
當然舊野香港都實有大把公司做一定唔會餓死
但到你去到一個位有權話事用咩野技術做新project 既時候如果有新野更快更好又well proven 大家都開心既點解唔用？
當然我都知香港大把公司離唔開個comfort zone 既

我係樓主女朋友 都係做開recruitment

如果係相同既industry 3年半開23k 爸打你十分厚度
18k就真係欺人太甚當人狗咩

裁員管理層第一個做咗你先

How about infrastructure?

ON9又吹奏
前排政府輸入支那磚材呢?
又唔記得喇??

inhouse ap 每日1-2個鐘做公司野 其餘時間做自己啲side project

it狗都有得吹奏
2年25k果d係真係自己有料，但有幾個可以做到？
呢一行唔係話你平平穩穩做到野就有前途，係要你幫到老細賺到錢先有得上位，所以係冇得hea做，一定要100% output，你做既野要對得住你既人工，一唔留神就會被炒

Agger

利申：100% IT狗

呢d工屈機
github多野睇好過
同可以做下d難野
除時搵到外國工移埋民

驚咩 我第一份工12k 而家接近30k

利申：兩年經驗既垃圾p仔

佢地撚知咩 淨係拎fg 25k果幾個出黎打飛機
又唔知自己唔係code monkey材料
然後搵唔到工又冇技能就做爛市同支那人爭職位

其實班人係想請有經驗既FG姐。
問心有幾多公司係真心Train。
大部份都係扔比個FG自己上網Google算。
會做Code Review既公司都少啦。你件野正常行得無問題完全唔理
（有啲公司誇張啲既話有問題都唔理，班Senior Test都唔Test下直接上Production）

2016 HKU CS mean $22093, median $19150

睇以上呢個median 應該好多人都可以兩年>25k

拎hku黎代表晒全港各大學同IVE仔HD仔
班人FG要做13K 15K工真係多得e d stat唔少

不如搵mit黎做例子

早排interview written test 發現個底真係要打好d
好多concept上好弱

依家每日都睇data structures同algorithms

唔止hku, 其實3大都大把人2年>25k，仲有，2年25k 唔算高人工，請唔到勁人返來的
就算polyu 2017 avg 都$17027，做完兩年跳一跳25k 真係唔難，仲要IT人前期加得快

其實而家兩年30k+都普遍
佢地搵唔到只係眼光大窄

fg30k都普遍
佢地搵唔到只係唔夠叻

其實有好多人2年>25k，呢位巴打都係兩年，已經30k ，係有人唔信咁解

同學普遍都係21k 左右
要轉多點工 人工先會多d

係睇轉工早定遲架啫，而家唔轉遲早都轉，轉工唔識拗返個正常價咪傻仔囉
好似polyu 17k 咁，假設佢老闆每年加10% 咁少，兩年都20.4k，再出面搵份加30% 都26k above，係睇有無意欲搵，唔係interview 衰到貼地，基本上實有offer

IT呢行就係有好多唔願追tech唔肯轉工淨係識留係個籠入面既人
講個事實俾佢地聽佢地仲會笑鳩返你轉頭

Business analyst

睇咗咁耐得呢位巴打正常啲
有幾多人唔係做it, 仲讀緊u就看透世事咁

我 inhouse vendor SI 銀行 ibank 都做過
咩要下下追新tech, 好快淘汰, 中年失業嗰啲, fg 學野快過senior 嗰啲得啖笑

你做咗十幾廿年仲係要dup code 就仆街la
vendor 個pm 洗唔洗自己dup code 呀
銀行VP, SVP 要做咩你地又知唔知

再講, 大小小既公司仲用緊十幾年前既野
你驚學新野, 不如驚啲舊野睇唔明啦

當然你想學新野想自己落手落腳冇問題
但唔好講到唔識新野, 學慢小小就畀人兜走去做保安

因為大多數都係programmer?
見親連登都係只可吹奏programmer咁
明明仲有IT呢行好q多工種
programmer
dba
qa
consultanting (ERP, BI, CRM, etc)
audit
pm （呢個就唔知大家點睇 不過都見多公司突登整一team/dept）

consulting*

vendor 一樣有 outsource, 一樣搬development team返強國, 個重點係公司對IT GE態度唔同
我係講緊點解班高層寧願留班老屎忽, IT 知識停留係幾十年前mainframe 年代

重有銀行協調條春咩, 佢地當強國development team係vendor only, 協調果條友唔洗點識IT, 除時都係secondment 或者 contractor, 夠鐘 run the bank 就踢佢地走
另一方面, 有冇聽過2018年重有vendor sell mainframe application?

auditor佢地考左個牌有保障有個份專業資歷
IT有呢d?
我想講既係IT係學新tech/考cert上付出同回報好多時唔係正比 請問有邊一門專業係咁

而家做it緊係做data science啦 好好搵wor

IT audit 呢？

吓我今年third hon grad都有一個26k一個20k offer 喎

大眾認知做IT=做programmer
其他IT工種根本wfc

所以樓主d工人工高得來好大代價

其實有得抄有邊個會想留d老屎忽
又貴又成日以為自己巴之閉

在公司有2個角度唔抄得
1.
因為好多個班人全部都係perm 一次過抄曬既話
個肥雞餐好cum計

2.
其實公司有好多舊system去整舊有data
公司有keep on 想轉去新
但問題係轉新都要時間同有好多other factor 影響

比個如，我發夢夢到BOC其實呢排買左個好舊既system 係行SAS
又貴又舊 但佢都要買
因為係for AML 係HKMA要
禁所以咪佢呢排又要請一班中年IT佬去做囉
但同時BOC都請緊一班新tech人做AI 做cloud 既
去build up新野

之後你問協調條友洗乜要IT
其實有一班真係唔洗
佢只係收曬user requirement 交返比相應既team就ok 再唔係識整個VBA出report 就可以
但如果佢main job就只係協調唔洗做development coding既 呢d我唔會叫佢做programmer

如果你問我，我覺得最難搵既programmer
就係真係要由0開始慢慢寫上去
仲要test又要enhance
又要識同vendor教知要買咩加咩

就好似各大巴打講
好多人都話自己識programming 識coding
但可能只係會搬字過紙
識implement
未必真係識constructing and developing

Network呢

呢堆工種係Management Information System（MIS）行業，唔係IT，IT Consulting/Auditing/QA都當IT？難怪HKNOIT

IT = 要真正應用到EE or CS/Comp Eng專業知識既行業

做到比人炒撚埋都叫好景？

it support呢？當唔當係it類別？
食物鏈最低層

我真係唔眀點解咁抗拒學新野，當你經驗豐富的時候，d人係會俾高薪一d能力高的人，主要係賣problem solving + execution 能力，因為reliable。

請問fresh grad expected salary應該寫幾多，樓上有d話fresh grad就有幾個20k up 的offer,感覺好唔真實

利申有個15k offer,10-6，可home office 唔知要唔要好

咩院校 睇左自己院校薪既fg salary未

15K ON9
今年至少18

consulting 都有 technical consultant

consulting = 吹水
同BA一鳩樣

IBM, Accenture, Deloitte 嘅 technical consultant 全部都係做coding / 其他technical 野

香港IT吹水果班 BA/ SALES = 垃圾中垃圾
有料應該係果班SA/Manager/PM
(當然唔排有人係P/SUP拎著SA title)

姐係你唔明我地講乜

有coding元素唔一定就等於IT，呢個時代唔係搞IT都要識Coding架啦

MIS

對唔住我真係唔明
我in 過Deloitte Technical Consultant 主要job duty 係用Java/.net 做幫銀行software development
有同學grad 之後入IBM consulting by degree 做technical consultant, job duty 又係做application development
原來呢啲=吹水

咪撚on9啦你地

呢d數據冇可信性，點verify又冇講就咁貼出黎 19k一定係高過average，如果你計secon就多，福利去晒人工幾兩三k咁點計？個數字就咁睇係冇意義

求下大家好地地做緊人就唔好黎做狗
見唔少識幾句loop同if就話自己係programmer
做爛市然後寫一堆垃圾出黎
成行it搞彎哂

MIS不嬲都係吹水同純應用

你講果堆MIS野，人地美帝已經歸入Business School，同CS/EE/Comp Eng無關

ok 我錯
咁即係只要title 係 consultant
即使job duty 同出面programmer 一樣
都係吹水？

你睇下美帝FLAG/支那BAT既software engineer interview會問乜先啦

HKU CS grad既質素其實無UST或者其他U咁好
不過個名好J d

世界大戰金句

你係要當好多人講大話陰謀論唔信都無計，我識既朋友普通IT 公司普遍請developer fg 都18-20k，要求都係基本野

做it 慘過狗

hk no it

你朋友係點我唔知 淨係知你拎靚既數打飛機係咁吹捧 講fg同頭兩年點好

無視IT經驗同年資成反比 兩三年追一次新野 中年失業 放假奉指oncall 行外人管行內人 政府帶頭輸入低劣支那人搶飯碗
只睇頭幾年人工同加幅 目光短淺

唔會啦 公認既

其實唔洗講咩陰唔陰謀論，今年programmer 渴市係不爭既事實，我自己都出緊18k up 請fg, 但都冇咩人apply
P仔係好搵，但入行前自己捻下係咪真係岩做，長工時加日日瘋狂打code 再俾user 卒真係唔係個個頂得順
講到底捻清楚自己長處係咩，想做咩，之後自己努力搵機會，行行都搵到錢既，我近排先有個做裝修既fd，做左兩年就上車成功

你要堅持己見無視市場現實都無計，仲有，我講既人工真係唔高，唔值打飛機，我之前既post 都講左IT 過多幾年係未必及civil eng 有牌咁高人工搵陣

睇你做邊範啦，識英文溝通無問題個樣smart係IT好吃香，尤其係做大行

市場現實就係我講果堆野你隻字不提
不值打飛機又何必係咁講兩年25K唔難

冇可信性就等於話佢地講大話？？

所以你咪繼續對住張野打飛機囉，依家大學生睇數據都唔用腦既咩

唔好講幾多k住先啦，你真係當人人揸住個degree就請咁wor 神經有問題

咪撚再吹奏IT

IT只係一個狗

PS 我是狗

我指出兩年>25k 係講緊市價，你就以為打飛機
係你角度原來你覺得25k 人工係可以打飛機⋯講出來俾人笑咋

連登仔有鍵盤係手緊係唔難 有人做到等於人人都做到嫁啦

見工開高價俾人屌到一棟都冇又唔提

你離地同我覺唔覺25K可以打飛機係兩回事
你咪試下出去開POST話兩年25K好基本睇下D人咩反應
仲有我堆問題肯解答下未 迷途fg們好想知中年點算

唔可信即係啲數據唔係真，唔係真又唔係講大話
Avg 都話有bias, median 都出埋啦喎
你要用腦睇數據啦

出面一班人支持44蚊最低工資
就應該識諗下有幾多人連兩年20k都冇啦
25k唔係吹奏係乜

人地講唔可信係midleading
話你淨係拎hku黎講先再擠牙膏咁講poly avg 17k
好慘阿非三大低一截 HD IVE仔點算

Lm

自己唔清楚話人離地，做IT 係無其他engineer 咁有專業牌，中年係比較有危機我唔否認，越高人工有機越危添，唔學新野又驚被人淘汰，我只係話fg 同初頭幾年人工高返少少，但絕對無話IT 好做

全世界都唔夠人
你話呢
當然好多一路做嘢求其唔學新嘅會俾人淘汰
不過邊行唔係咁？

HD/IVE 咪再低啲囉，無留意過degree 以下既就業市場，亦都無同事係無degree

Billy gor nice

個max有8萬~10萬 個mean高都係呢d拉
d人應該係接freelance

可能做下ig shop賺幾多錢又report返 但同it無關係

我請過幾個 HKU, 真係比其他大學出嚟醒好多，人工高都好合理

上面有人話唔一定學新野，其實你學咗下份工人工隨時 double, 唔學嘅公司一轉 system 就可以炒你，咁你寧願主動權係邊個到？

人工晉升係幾好
但成日要OT
IT/bank agent

搞MIS就預左冇人respect technical野

亦都解釋到點解人地cs grad首選係FLAG/其他tech companies，甚至係trivago/Airbnb，而唔係搞MIS既公司

岩岩請左個HKU grad 22k, intern我都出到9-10k

有料無料真係一interview就現型

都唔係呀
早排公司請過個interview表現好好既 然後公司offer得唔錯俾佢
點知屌佢老母 埋牙唔撚識program咁
入一堆有pattern既數做test
可以想象例如要入1,3,5,7,9...入到99999 竟然同我係word度人手入
屌佢 唔夠1個月踢走左

1st 15k
2nd 20k
3rd 30k
4th 35k

認真學又有幾多個精通到先
精通到又有幾多個入返呢行先
呢行入行既人少 流失率高 無興趣好易做到跳樓

精通c++

可圈可點既一個statement

懶真係其中一個PROGRAMMER 重要特徵

exact7ly

做 program 最緊要懶
用最簡單方法做最少嘢完成任務先係好 program

最撚怕 D programmer 又蠢又勤力
寫撚埋晒 D 垃圾出嚟
一句寫完o既嘢開 10 鳩幾個 global variable 出嚟

屌佢老母 bug + technical debt >>> output

個個都叫自己it🙄 比返d專業出黎 係software engineer，devops engineer, qa engineer....
It 係公司幫你裝windows個d先叫it.

我地engineer做既係設計.
implemntation只係實踐既方法.
點樣滿足要求 點樣保証quality
點樣由100種唔同既implementation 揾到最岩既先係我地要做
同其他行業既engineer 冇分別. 先設計再起樓.

隔幾年出一套 新語言，隔幾年又興另一種寫法，唔計工作環境，你想keep 係個市場，你去要隔一兩年學套新野，學到自已周身刀

Outsource dev team?
Dev center同r&d 通常係總部，大部分vendor總部都唔會係香港，所以香港it好少dev同r&d好正常，大部分（有規模）vendor都係咁玩，總部設計出product，其他國家office做sales&marketing同implementation only

另外，一d好大既mnc inhouse係有自己既dev team專做一d出面vendor都無既solution，上面講既hsbc已經其中一間，以前香港條team好勁，而加無啦，大部分做哂pm、im同support

所以你真係唔明，有牌就有保障咁點解local cpa firm有牌同big4 chartered accountant人工差咁遠？

所以專業牌照所謂價值好低，基本入到就考到，經驗同經歷（做過咩公司同project）重要過一切，本質上同it無分別

1）Programmer由零寫起？無一d基本source code，寫幾耐至寫完？

某銀行條香港software dev team自己寫左個application replicate左某vendor其中一個application，幫成個global慳左錢，個application仲要靚過人地vendor既，但你估條team真係係start from scratch寫？條dev team好多都果間vendor前員工！但無論如何，佢地develop到咁既level其實已經好勁

2）乜你講既programmer要做埋vendor management, uat? 咁條project team死架？procurement都要programmer死得啦。Hardware同software兩個世界，programmer駛唔駛同vendor傾埋買咩hardware?

3）aml坊間有end to end solution唔多，sas既data application一早滲入大部分銀行，sas一早有優勢，唔可以話咩hkma着重aml，然後迫住揀sas，人地諗過度過，有更好唔揀其他咩，d人當inhouse it真係傻仔，水魚咁俾人劏。外行人同其他部門人好似hr咁真係知條鐵咩

4）hr最緊要有自知之明，自己唔識就交返俾負責請人既line manager，無知扮有料好乞人憎

5）你第一句講炒人好令人反感，老屎忽就炒，唔止it，好多部門都要，希望你老左會有得經歷到

利申：唔係it人

Accenture 係搞consulting唔只mis,純csgrad梗係想入faamg,入到先得架

仲要，執住雞毛當令箭就係呢d垃圾hr

點scope至叫it唔到你定，行業本身會講你聽

新野有risk，唔guarantee成功，你唔可以否定，大部企業係想穩定，肯試新野純粹想保持競爭優勢。technology innovation呢d偉大工作都係留返俾科學家，或專門企業，一般企業無理由拋個身出黎試科技，一黎資源有限，二黎可能試死自己。一d資源充足既企業可能以pilot形式試新科技

而加ai吹到咁勁，但我唔覺得有咁多企業有真正既ai應用需要

咪係 Accenture = IT界big4
有得揀邊個會想入

it係好揾, 你見d連登仔話依科又毒又it狗就知

做狗好過做it

You are right

我返而想睇埋 HKU CS grad 左入左邊行，HKU d 友無咁毒，language 唔差，可能好多去左正苦

屌你老母AGENT狗

d公仔用得好傳神

呢家agent收公司錢又唔係收你錢
其實對自己無乜損失

又形容得幾岩喎

人地上連登出下宣傳，做IT巴打唔使起哂槓。

agent咁好死
IN果陣對你笑口勢勢,每個月唔知抽你幾多血

it 狗，ap，岩岩 resign 左，黎緊去旅行，去完就要搵工，樓主可以叫你女友同我聯絡下

agent 有兩種，一種 agent 間公司請再派你去人地公司做，一種係幫人地間公司搵人

前者真係狗也不屌

而家乜仲有呢種「講法」？
唔好話好新既 Tech，其實番得工真係好少會有「教」呢樣野？
Senior 值錢過 Fg 係有原因，唔係單純眼前做到件野比人就過關
講緊既唔係單純打 Code 交功課，一個 Project 係要有 Architecture Develop，
傾好哂，先交番比你所謂既 Fg 仔打 Code，仲要監督質素，日後公司小好多麻煩，
其實呢度係冰山一角，咁去到呢度你都仲殘留緊 一個 senior 換幾個 fg 既 concept ??
咁個間公司九成係伏，唔會請到正常又持久既 Programmer

cs grad入香港a記都ok喎
學到野又出路好
不過就ot到癡線

根本Senior既role唔應該同FG一樣, 咁都可以取替間公司個人事安排好有問題

A記接埋d大公司project, 放2,3個人去client做野，做成條team的工作量，用埋d唔算新的programming.
而fontend, mobile, 用react, react native之類，個business點玩都唔識，做呢d.不如直入人地間公司做，同慢慢同陪client玩。D人以為vendor真係有野學，做人地唔想做的豬頭骨咋。Fintech, automation個d全部係新加波搵專門係某個area的vendor做。

香港班vendor咩水平，大家心照，vendor成條team都係靠1,2個好打得的ssa 必project, 下面個班p仔唔好成日幻想自己出黎水平有返咁上下。

it9: 一定要做vendor學野,唔會咁易比人淘汰

有無人做過kenetic？

你比vendor水左啦

羊毛出自羊身上

同埋而五年個個轉投工程

你講個d完全係vendor甚至成個it業既通病黎, fg黎講入inhouse唔入vendor過過冷河先出到黎分分鐘會係咩都唔識, 入過vendor起碼dup code見得下人(當然實有廢既)

a記算係vendor top tier啦, 至少我聽返黎a記出黎既p仔都ok, 不過a記個招牌係香港好似愈做愈霉, 雖然d人出到黎都多人爭

兩樣狗都唔屌啦
你話外資,ibank,大企公司要人一定要靠agent
咁做得呢類型公司, candidate本身應該唔差
斷估唔係英文屎枝筆又冇既HD I大仔

IT agent開到成行成市,好明顯fat fat聲
講又講月薪,實際日薪制,病左冇左果日錢 AL又少 你做埋我果份

IVE仔真係咁差？
利申：HD仔讀Coding

AP做7年
應該有幾多人工

呢家幾多？

一畢業13K不是夢
利申 親身經歷

認真問, 如果想一路泵code, 有無可能 / 去到頂有幾多人工
計埋實習做左vendor都差唔多幾年
但個泵code熱誠唔算減退, 反而越泵越順, 好多野一聽落個requirement就知要點做, 成個full picture出左黎
但係反而好怕升上去要做一堆management既野, 要同d客花時間deal野, 口頭解釋一堆野, 諗起就覺得煩, 加上自己唔擅長傾計
得閒上下github, 玩下d devOps, build下野寫下code反而係我中意既野

寫開咩

hi 至憎同啲食塞米嘅客 deal 嘢
明明 technical 好難做又要焗你搞掂

如果要純tech 應該成個金融業都唔岩你
而香港最少有7成工都關金融事

frontend react
backend就nodejs

關金融事我覺得無問題
但要同班non tech既人溝通就好煩
唔想做果個中間人腳色

Ive fg 30k

IT 最值錢係D有能力provide 到solution 同system reliability嘅人

熟唔熟data structure同algo

呢d係香港，尤其係business application係冇用。

睇input scale啦
例如話 如果你做碼頭 要規劃啲船泊咩岸既話 咁熟algo一定好有幫助

利申 唔係做碼頭 fd係 我都只係聽返黎

好坦白, 大學D野95%都冇用.

呢個世界就好衰
因為對人難過對code
所以人工高普遍都要對人

齋code 香港應該40k 左右已經瓶頸
除非你個domain 好專又無乜人做

好多algro知個名 知幾時用 但未必記得點implement
design pattern就熟d因為成日用到個concept

sad but true

人地用哂IBM個套野，規劃個D野點到你玩，IBM大把SERVER，大把JAVA PACKAGE READY好哂。

井底之蛙

好景會請唔到人?
正常條女正會無人屌咁既關係
係香港做IT人地當你狗/傻仔咁看代

Ching 模範討論態度

大學教D野唔係無撚用,
只不過對社會無撚用姐,
其實真正用得著真係得program科有用,
講真呢個社會就係咁撚慘,你見工,有幾撚多會問你大學讀個D野?
就咁問個幾個sorting 有咩分別,邊個快,我相信好撚多真係FG既programmer什至老D Code狗都唔一定會識
事實上,做IT就係下下比人玩,好撚似寫網頁同APP咁,個介面閪D 就玩撚死班IT狗
加上以家有咩撚野stack over flow,都唔知係幫撚左呢行定害撚左呢行
抄抄埋埋又一碟,背後完全唔知做咩撚野既都有
好撚多FG 我見過都係抄CODE,有D什至其本concept唔得都請,因為無撚計,真係完全請唔撚到人,咪狗屎垃圾都要.

都話係響香港做business application先唔會用到

美國silicon valley有咩software engineer既interview係唔會考data structure & algorithms?
係冇用就唔會個個都操leetcode

就算唔講美帝,大陸BAT,JD果d互聯網公司一樣都係用算法題篩人,班大陸人一樣都係操leetcode黎準備interview

美國係有好多老engineer話連見senior engineer位都要考algorithms,對佢地唔公平
但問心,連班細既寫左乜都睇唔明,又有咩資格直接lead住班engineer?
larry page當初強制要求engineer出身既去lead engineer就係咁解,到宜家成個矽谷大部分公司都跟住呢個practice

傻仔先做打曲狗
做BA覆下EMAIL打下schedule又一DAY
管下班自閉曲狗幾爽